\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}T}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Exercices: Forces et mouvements}}}
\end{center}
\section{Mouvements uniformes}
\exo Un gendarme contrôle la circulation, il remarque qu'une voiture
met 30 minutes pour parcourir 70km sur une autoroute limitée à 130km/h. Cette voiture est-elle en infraction ?\\

%\textbf{Solution:} On calcule la vitesse moyenne de la voiture: $v=d/t=70000/(30*60)=39$m/s. Puis conversion en km/h: 39m/s = $3.6\times 39$ = 140.4 donc infraction !\\

\exo Pendant un orage, on voit les éclairs avant d'entendre le tonerre. En sachant que le son se déplace à 340m/s, quelle est la distance d'un éclair que l'on voit 8s avant d'entendre ?\\

%\textbf{Solution:} $d=v\times t = 340 \times 8 = 2720$m soit 2.7km.\\

\exo Un manège de rayon $R=5$m effectue un tour par minute. À quelle vitesse se déplace un enfant situé au bord du manège ?\\

%\textbf{Solution:} On calcule d'abord le périmètre du cercle: $P=2\pi R= 30$m, il faut une minute pour parcourir cette distance donc $v=30/60=0.5$m/s, conversion: $v=1.8$km/h.\\

\exo La lumière met 8 minutes pour nous parvenir depuis le soleil, sachant que la vitesse de la lumière est $c=3\times 10^8$m/s, calculer la distance Terre / Soleil.\\

%\textbf{Solution:} $d=v\times t = 3 \times 10^8 \times 8 \times 60 = 144$ millions de km.\\[3mm]
\encadre{
\textbf{À retenir:}
\begin{itemize}
\item Pour calculer une vitesse on utilise la relation $v=d/t$. \surl{Ne pas oublier de convertir !} 
\item Pour convertir les m/s en km/h on multiplie par 3.6.
\item Périmètre d'un cercle = $2\times \pi \times R$ à savoir par c\oe ur !
\end{itemize}}
\newpage
\section{Mouvements uniformément accelérés}
    \exo 
\section{Forces et actions mécaniques}
\exo \q
\end{document}
